# 筆記：第二十五日

今天主要的內容是事件傳播的一些特性

## 事件傳播

此例子中，點了子成員之後，母成員也會被點。因為空間上來說，子成員所佔據的空間也屬於母成員；母成員也覆蓋了子成員的空間，所以當您點選子成員時，母成員也會被點選。就像是，您把水放在您房間的桌子上面，此時該瓶水也可以說是放在您的房間裡。

在點選發生的時候，瀏覽器會從最上層開始捕捉（capture)，慢慢的一層一層往下，直到抵達最底層。該最底層的元素應是被您直接點選的那個元素。接著，瀏覽器就由剛才所抵達的最底層開始發動您所指定的事件處理程序，一層一層向上，直到最上層。這個過程叫做 bubbling。

由上到下 capture，接著自下而上 bubbling。

您應該注意到作者的文字編輯器自動完成系統總是提示說，事件處理掛載函數 `addEventListener` 有第三個參數。該參數用來傳遞事件處理器的掛載選項。您若是在該位置指定了 `{capture: true}`，您掛載上去的事件處理器就會在 capture 的階段執行。如下

```js
div.addEventListener('click', logText, { capture: true });
```

那有沒有方法停止事件的傳播呢？您的事件處理函數都可以收得到一個事件處理參數 `e` （您可以隨意命名）。若您在事件處理函數中呼叫 `e.stopPropagation()`，那麼上面段落中所描述的傳播過程就會停在這裡，而不會向上或者向下傳播。

## 免洗事件處理器

免洗，就是使用一次就丟掉的意思。那我們有沒有辦法方便的弄出免洗事件處理器呢？（就是說，不要使用 `removeEventListener`）

您可以在事件處理器掛載函數 `addEventListener` 選項的位置（第三個參數）中，指定 `{once: true}`，就可以讓您掛載的該事件處理器成為免洗的。如下：

```js
div.addEventListener('click', logText, { once: true });
```

也就是說，在事件被觸發一次之後，瀏覽器自動替您正確地呼叫 `removeEventListener`，方便吧！
